辛尼特球迷不滿簽入黑人球員 3.9億收購加盟三日被逼走

俄超球會辛尼特在上周五落實以4,100萬鎊（約3.9億港元）由西甲豪門巴塞隆拿收購巴西翼鋒馬爾甘，引起軒然大波。馬爾甘在上周六俄超聯賽主場迎戰卡斯洛達一仗被列入辛尼特的大軍名單，並在該仗後備入替，主場球迷竟然掛上橫額，不滿球會簽入黑人球員，有違球迷意願。

在該場兩隊最終踢成1:1的比賽中，有關橫額在場上出現了約10分鐘時間，包括一幅寫上諷刺語句：「感謝領導忠於球會傳統」，另一幅則寫上：「RIP 12條款」該條款是源自辛尼特球迷宣言，定下球會收購球員的宗旨，強調不簽黑人球員並非因種族歧視，而是此舉只會引來負面後果。

黑人球員在俄超並非罕見，惟辛尼特卻曾是唯一一支沒有黑人球員的球隊，直到2012年破天荒簽入前巴西國腳侯克，隨後再有比利時中場韋素。

事件爆發後，辛尼特球會發聲明指有關橫額並非種族歧視，但有指球會方面打算息事寧人，將於一月尋求買家將馬爾甘出售。

羅馬依家肯定笑到流眼淚

咁on9

玩鳩我地羅馬球迷
而家連雪都無得鏟

咁都唔係種族歧視

當年hulk, 韋素點生存

想知簽黑人球員有咩負面後果

2年4個球會

都唔係好黑姐

會有咩負面後果

咁樣唔係種族歧視係乜

無端端做左人球

拉丁深色人種

屌你老母 係巴狗欠撚咗佢

唔係好黑者

韋素擺明非裔

賣佢去支那

想像到其他隊嘅黑人嚟到辛尼特實俾班賤種噓撚爆

我地曼聯最歡迎黑人

hulk 同 witsel 都黑人

第三羅馬嘅兄弟幫羅馬報仇